致梁振英先生

梁振英先生:

就閣下近日發表關於受到警方開槍重創之學生的呼籲, 我們感到極度憤慨和厭惡, 並予以強烈譴責. 閣下之言論, 不單無助緩和當前局勢, 更進一步加深社會矛盾, 原因如下:

受傷學生未有被判以任何罪行, 閣下何以未審先判, 要求校長就其犯下嚴重刑法為由開除其學藉? 現時, 社會上要求成立獨立調查委員會的聲音不絕, 由修例所引發的一連串風波, 責任誰屬, 還未有一個公正的說法. 話說回來, 暴力衝突場面的促成, 香港警察也扮演著重要角色. 國際特赫組織認為, 警方在示威活動中使用的武力, 顯然過度, 違反了國際人權法, 並促請香港政府展開公正調查, 彰顯公義. 然而, 報告並未有因此要求革除警方任何人員. 可見刑責問題, 需要經歷漫長的, 專業的處理, 先審而後判, 程序嚴謹, 不是外行人說了算. 閣下何以如此急切, 非要在傷者受重創翌日, 作出如此不公, 粗暴之判斷? 社會大眾不單感覺不到閣下有任何維護公正之意, 卻只會認為閣下別有用心, 籍他人之疽成就個人之功.

閣下提到教育工作者應表現出該有的擔當. 子曰: 有教無類, 意指不論貧富, 貴賤, 智愚, 善惡, 都應有接受教育的機會. 再者, 一個行為的善惡, 誰能說清? 在一些人看來, 抗爭者的激烈行徑難以接受; 另一些人看在眼裏, 卻充滿愧疚. 年輕人爭取公義自由, 燃燒自己力諫政府, 不惜以命相抵. 到底是誰在教育誰? 誰該虛心, 誰要思過? 若然一校之規容不下最終被判有罪之人, 有言在先, 被革除是無可厚非. 但根據閣下在面書的言論: 我們等著看, 這學生被革除後會有哪家學校接收. 在此看來, 意圖非常不善, 希望學子從此失去在校受教的機會, 絕不會是為人師表的思維. 同樣地, 閣下這是以外行人的身份對專業教育人士作出極為不恰當的建議, 實在令人汗顏.

閣下在任職行政長官期間, 民望從未合格, 在閣下卸任前, 民望只有38.1分, 是前兩任特首不能比擬的. 隨著閣下加官進爵, 成為全國政協副主席, 發表的言論越趨偏頗, 更具針對性. 港人對閣下厭惡之情, 亦是與日俱增. 我們一置認為, 閣下只需默不作聲, 就是對當前局勢最大的幫忙.

我們還想提點閣下, 己所不慾, 勿施於人. 記得當年閣下女兒齊昕生病, 香港人不計與閣下之嫌隙, 紛紛對她作出懇切的關懷. 當時蔡子強先生的一篇文章, 並未有針對齊昕本人多說什麼, 卻也招來尊夫人聲聲冷血, 涼薄. 今天看到閣下之言論, 卻是真正對得起此等評價. 然而, 我們今天非常明白其時尊夫人的心情, 受其啟發, 以下表達我們的心聲: 對於閣下之言論, 我們表示強烈譴責, 並感到極之憤慨和遺憾, 閣下不單知識淺薄, 性情更是冷血, 涼薄, 當我們憶起閣下曾是我城之首長, 不禁倒抽了十萬口涼氣, 幾至窒息, 現今, 我們為十四億人民有閣下這位如此, 所謂的全國政協副主席, 覺得失望, 以及擔憂. 最後, 我們想問閣下一句: 假如傷者是你的子女, 你還會發出此等言論嗎?

一群既憤慨且憂心的香港人